\documentclass [spanish, a4paper, 12pt] {article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{anysize}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{array}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{verbatim}
%\marginsize{2cm}{2cm}{2cm}{3cm}
\usepackage{float}

\begin{document}
\title{Plan de reducción, supervisión y gestión de riesgos}
\author{Equipo A}
\date{}
\maketitle
\section{Índice de riesgos}
\subsection{Riesgos Técnicos}
\begin{enumerate}
\item Fallo del programa de gestión del proyecto
\item Fallos en dispositivos de hardware
\item Perdida de datos, código odocumentación
\end{enumerate}
\subsection{Riesgos de personal}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{3}
\item Miembros del equipo con poca experiencia
\item Enfermedad de algún miembro del equipo
\item Mala disposición de los integrantes
\item Conflicto de horarios y responsabilidades académicas o profesionales 
\item Abandono (temporal o definitivo) de algún miembro del equipo 
\item Rendimiento de los miembros del equipo menor del esperado
\end{enumerate}
\subsection{Riesgos de gestión del proyecto}
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{9}
\item Cambios en el proyecto 
\item Lentitud en toma de decisiones 
\item Mala identificación de requisitos 
\item Mala planificación (Retraso) 
\item Imposibilidad de llevar a cabo un trabajo
\item Falta de comprensión de los conceptos de la asignatura
\item Dificultades en la implementación
\item Mala organización entre los miembros
\item Mal reparto de tareas
\end{enumerate}
\section{Introducción}
En la gestión de riesgos del proyecto de la aplicación del Ministerio de Fomento seguiremos una estrategia \textbf{proactiva}. Los riesgos tolerables y bajos se asumirán en el proyecto. Los riesgos medios deben controlarse. Los altos, además de controlarse, deben supervisarse y tener un plan de contingencia. Nuestro plan de actuación se basará en los siguientes puntos:
\begin{itemize}
\item Evitar el riesgo: escogiendo una alternativa de menos riesgo. 
\item Controlar el riesgo: reducirlo o mitigarlo.
\item Asumir el riesgo: se acepta que ocurra.
\item Supervisión: controlar si el riesgo se ha hecho real.
\end{itemize}

Nuestro objetivo principal con la gestión de riesgos es conseguir sacar la aplicación a tiempo previendo aquellos problemas que podamos encontrar durante su desarrollo para que estos no lleguen a producirse, y en caso de no conseguirlo, poner en marcha unas medidas de control para evitar acumular un retraso mayor.  

\begin{comment}
Plantilla del plan de RSGR:
\begin{enumerate}
\item Introducción
\item Priorización de riesgos del proyecto (la teoría de antes)
\item Reducción, supervisión y gestión de riesgo
\begin{enumerate}
	\item 3.k Riesgo k-ésimo
		- 3.k.1. Reducción (plan de mitigación)
		- 3.k.2. Supervisión (disparador)
		- 3.k.3. Gestión (plan de contingencia)
\end{enumerate}
\item 4. Planificación temporal
\item 5. Resumen
\end{enumerate}
\end{comment}
\definecolor{Cyan}{rgb}{0.3,0.5,1}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.8,0.8,1}
\newcolumntype{a}{>{\columncolor{Cyan}}c}
\newcolumntype{b}{>{\columncolor{LightCyan}}c}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#1 Fallo del programa de gestión del proyecto}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Remota\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Despreciable\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Tolerable\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]\par El Pivotal Tracker o el repositorio dejan de funcionar temporalmente y no se puede acceder ni a las tareas que se gestionan ni a los documentos y datos guardados.
\item[Estrategia de mitigación: ]\par Mantener copias de seguridad de todos los documentos en el ordenador.
\item[Disparador: ]\par Se produce un fallo en “Pivotal Tracker” o en “BitBucket” y no se puede acceder a los documentos que guardan.
\item[Plan de contingencia: ]\par Continuar el trabajo en el ordenador. Una vez la aplicación vuelva a estar disponible se actualizará el repositorio y Pivotal para continuar con el desarrollo  normal del proyecto.
\end{description}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#2 Fallos en dispositivos de Hardware}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Remota\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Menor\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Tolerable\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]\par El dispositivo (ordenador, portátil) sobre el que se está realizando un trabajo falla y no puede volver a utilizarse.
\item[Estrategia de mitigación: ]\par Tener disponibles varios ordenadores. Para minimizar las pérdidas de datos se realizarán guardados cada cierto tiempo.
\item[Disparador: ]\par Se ha estropeado un equipo de hardware y no puede volver a iniciarse.
\item[Plan de contingencia: ]\par Se dejará de trabajar en el equipo estropeado, y se continuará trabajando en otro disponible.
\end{description}
\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#3 Pérdida de datos, código o documentación}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Ocasional\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Menor\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Baja\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]\par Como consecuencia de algún tipo de fallo de hardware o un error humano, se pierde algún archivo o documento del proyecto.
\item[Estrategia de mitigación: ]\par Tener copias de seguridad de los archivos y guardar periódicamente.
\item[Disparador: ]\par Ha habido un fallo de hardware o un error humano y se ha perdido información de algún documento.
\item[Plan de contingencia: ]\par Continuar el trabajo sobre la copia de seguridad más reciente antes del fallo para evitar la menor pérdida de información posible.
\end{description}
\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#4 Miembros del equipo con poca experiencia}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Probable\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Seria\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Alta\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]\par Al tratarse del primer o uno de los primeros proyectos de software que realizamos, no tenemos la experiencia necesaria para saber cómo tratar ciertas partes del proyecto. Del mismo modo, puede ocurrir que algunos miembros del equipo no estén acostumbrado a las tecnologías o lenguajes utilizados para desarrollar los distintos artefactos del proyecto.
\item[Estrategia de mitigación: ] Mantener comunicaciones con los miembros del equipo para conocer el nivel de cada uno y en función de eso, asignar las tareas o buscar soluciones, es decir, formar en lo posible a los miembros del equipo que puedan no conocer algún programa del proyecto o que no sepan cómo afrontar una determinada tarea.\\
También se dará un margen para la realización de las tareas pues, al no tener una experiencia previa, se trabajará más lentamente. Esto se verá reflejado en la planificación temporal.
\item[Disparador: ]Algún miembro del equipo tiene una carencia o no sabe continuar en alguna tarea por no tener el conocimiento suficiente y se lo comunica al equipo.
\item[Plan de contingencia: ]Si es posible, se reasignará la tarea a algún miembro de equipo con la preparación adecuada. Si esto no es posible, se le proporcionará la información necesaria para que pueda realizar la tarea aunque tarde más tiempo en hacerla.\\
En el último caso se alargará el plazo de tarea en la planificación temporal.
\end{description}
\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#5 Enfermedad de algún miembro del equipo}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Ocasional\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Menor/Seria\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Baja/Media\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}
La magnitud y la gravedad dependerán de la enfermedad en cuestión, si es una enfermedad leve será de gravedad menor y magnitud baja y si es grave será de gravedad seria y magnitud media. Para determinar el tipo de la enfermedad se seguirá el siguiente criterio:
\begin{itemize}
\item Enfermedad leve: gripe, resfriado, fiebre, dolor de estómago…
\item Enfermedad grave: accidente que impida la movilidad, ingreso en el hospital por alguna enfermedad urgente…
\end{itemize}
\begin{description}
\item[Descripción: ]Uno o más miembros del equipo padecen una enfermedad que les impide continuar cumpliendo con las responsabilidades del proyecto, provocando un retraso que se podría ver reflejado en la planificación del proyecto.
\item[Estrategia de mitigación: ]Asignar las tareas del miembro enfermo a otros miembros del equipo repartiéndolas de forma equitativa hasta que el miembro pueda volver a incorporarse a la realización del proyecto. Si debe permanecer en reposo, las comunicaciones se producirán vía internet.
\item[Disparador: ]Un miembro del equipo padece una enfermedad y se le comunica al resto.
\item[Plan de contingencia: ]Si el miembro padece una enfermedad que le impida cumplir con sus funciones en el proyecto se reasignará la tarea a otro miembro del equipo si está es crítica o, en el caso de no serlo, se extenderá el plazo para que pueda realizarla tras su recuperación.
\end{description}
\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\# 6 Mala disposición de los integrantes}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Remota\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Seria\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Baja\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Uno o más integrantes del equipo no tienen la actitud, el compromiso, el interés o la seriedad adecuados y provocan daños muy graves en el proyecto al no realizar bien su trabajo.
\item[Estrategia de mitigación: ]Mantener una comunicación dentro del equipo adecuada y tratar de mantener un ambiente de trabajo en el que los integrantes se encuentres motivados. Control de que las tareas de cada miembro del equipo se realizan dentro del plazo.
\item[Disparador: ]Algún miembro del equipo no cumple con alguna tarea asignada, lo que provoca que la planificación del proyecto no se cumpla.
\item[Plan de contingencia: ] Hablar con el miembro del equipo y, si no hay solución para el conflicto, apartarle del equipo reasignando sus tareas de manera equitativa entre el resto de miembros.
\end{description}
\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#7 Conflicto de horarios y responsabilidades académicas o profesionales}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Probable\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Menor\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Media\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Debido al resto de asignaturas, trabajos o prácticas uno o más miembros del equipo no tiene tiempo para poder reunirse con los miembros del grupo ni para poder dedicar el tiempo necesario al proyecto.
\item[Estrategia de mitigación: ]Aprovechar al máximo el tiempo de las reuniones y quedar con tiempo de antelación para evitar los conflictos de horario que puedan producirse. 
\item[Disparador: ] Durante algún período de tiempo no hay posibilidad de reunirse. Esto hace que el proyecto se ralentice y que alguna tarea se retrase.
\item[Plan de contingencia: ]Reuniones con subconjuntos del equipo y trabajo en casa para realizar las tareas más urgentes.
\end{description}
\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#8 Abandono temporal/definitivo de algún miembro del equipo}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} & Remota\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Crítica\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Media\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Algún miembro del equipo abandona temporal o definitivamente el proyecto provocando una caída en el rendimiento.
\item[Estrategia de mitigación: ]En casos de abandono temporal intentar avisar con antelación para que el resto de miembros del equipo puedan suplir la pérdida.\\
No depender en exceso de ningún miembro del equipo por si hay una baja. De esta forma el proyecto puede seguir desarrollándose.
\item[Disparador: ]En casos de abandono temporal: fallecimiento de un familiar, viaje, conciertos…\\
En casos de abandono definitivo: falta de tiempo para el proyecto, con la decisión de dejar la asignatura para septiembre.
\item[Plan de contingencia: ]Repartirse las tareas asignadas a dicho miembro entre el resto del equipo.
\end{description}
\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#9 Rendimiento de los miembros del equipo menor del esperado}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Ocasional\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Menor\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Baja\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Debido a la falta de tiempo o a la poca experiencia al realizar proyectos de software, no se realizan todas las tareas asignadas o no se realizan con la suficiente calidad que estaba prevista.
\item[Estrategia de mitigación: ]Marcarse tiempos para la realización de las tareas lo suficientemente largos para poder hacerlas bien.
\item[Disparador: ]Alguna tarea no queda satisfecha o no se obtiene el resultado esperado.
\item[Plan de contingencia: ]Hacer un sobreesfuerzo si alguna tarea queda inconclusa. Como último recurso, extender el plazo de realización de la tarea.
\end{description}
\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#10 Cambios en el proyecto}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Ocasional\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Seria\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Media\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Se producen cambios en el proyecto que no habían sido acordados desde un principio.\\
En nuestro caso, por motivos propios del ministerio de fomento, se incorpora o suspende alguna tipología contractual, suponiendo una potencial necesidad de nueva funcionalidad.
\item[Estrategia de mitigación: ]Hacer un esfuerzo dentro del diseño que permitan nuevos cambios si estos llegan a darse.
\item[Disparador: ]Cambio en la legislación que afecte al ministerio de fomento o cambios que desee realizar el cliente en el proyecto.
\item[Plan de contingencia: ]Hacer las incorporaciones de funcionalidad que sean necesarias: nueva planificación temporal, estimación del coste de los cambios, revisión de los requisitos, revisión del diseño, revisión del código, pruebas…
\end{description}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#11 Lentitud en la toma de decisiones}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Ocasional\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Menor\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Baja\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]En algún momento se produce una falta de acuerdo relativa a alguna decisión que afecte al proyecto de manera directa.\\
También puede consistir en el aplazamiento de la realización de algunas actividades al no atender de forma inmediata los problemas que puedan surgir en el proyecto.
\item[Estrategia de mitigación: ] Estudiar los problemas que puedan surgir y los que ya tenemos, priorizándolos de forma que se den solucionas a los más graves (que son los que se van a realizar primero).\\
Realizar reuniones para verificar el cumplimiento de las decisiones, así como llevar un registro de las decisiones que se van tomando (actas).\\
También se puede buscar ayuda en gente externa que pueda dar consejo a la hora de decantarse por una u otra opción.
\item[Disparador: ]Alguna tarea se retrasa como consecuencia de la lentitud en la toma de cierta decisión. Esto hace que la tarea no pueda entregarse en el plazo requerido.
\item[Plan de contingencia: ]Buscar ayuda en un consenso del grupo de trabajo, evaluando los riesgos implicados y dando posibles soluciones. Se deberá decidir un plan de actuación para evitar que el problema continúe.

\end{description}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#12 Mala identificación de los requisitos}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Ocasional\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Seria\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Media\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Algún requisito queda insatisfecho y no puede resolverse o en necesario algún requisito que no ha sido especificado.
\item[Estrategia de mitigación: ]Proporcionar pautas para el proceso de captura de los requisitos e identificar los aspectos claves de estos. Además se maximizará la comunicación con el cliente para evitar posibles fallos.
\item[Disparador: ]Se produce un vacío de información en alguna funcionalidad del proceso o no se realiza lo que el cliente demanda.
\item[Plan de contingencia: ]Se hará una revisión de requisitos y, en caso necesario, se realizará una nueva reunión con el cliente para detallar, corregir y/o añadir los requisitos necesarios.
\end{description}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#13 Mala planificación}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Remota\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Crítica\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Media\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Los plazos estimados no bastan para completar las tareas, por lo que se produce un retraso en la fecha de entrega del producto.
\item[Estrategia de mitigación: ]Se evitará dando un margen adecuado para realizar las distintas partes del proyecto e identificando las posibles causas de retraso para poderlas paliar de forma anticipada.
\item[Disparador: ]Alguna tarea supera la fecha de entrega, por lo que tendrá que posponerse.
\item[Plan de contingencia: ]Obtención de una ampliación en el plazo de entrega y reformulación de la planificación, atendiendo a los problemas imprevistos que han causado el retraso.
\end{description}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#14 Imposibilidad de llevar a cabo un trabajo}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Remota\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Seria\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Baja\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]No se puede avanzar en alguna tarea del proyecto asignada en la planificación por algún motivo (falta de teoría, dependencia de otras tareas). Esto puede ocasionar un retraso en posibles tareas que dependían de esta.
\item[Estrategia de mitigación: ]Adoptar el máximo realismo a la hora de asignar y planificar las tareas para tener la máxima certeza de que esa tarea podrá realizarse sin ningún problema cuando llegue el momento.
\item[Disparador: ]Una tarea no puede realizarse por una falta de experiencia (teoría) o por la dependencia con otras tareas que están sin terminar.
\item[Plan de contingencia: ]Se intentará modificar la planificación creando una tarea alternativa menos exigente que si pueda realizarse intentando que esto repercuta lo mínimo posible en el resto de tareas.
\end{description}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#15 Falta de comprensión de los conceptos de la asignatura}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Remota\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Crítica\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Media\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Por la falta de experiencia en la Ingeniería del Software, uno o más miembros del equipo no saben a ciencia cierta que hay que hacer para realizar una determinada tarea del proyecto.
\item[Estrategia de mitigación: ]Prestar atención en clase, preguntar dudas, buscar en libros específicos…
\item[Disparador: ]Una tarea del proyecto se queda sin realizar porque uno o más miembros del equipo no saben cómo afrontarla para hacerla de la manera correcta.
\item[Plan de contingencia: ]Preguntar al resto de miembros del equipo y, si el problema no se resuelve, buscar ayuda externa (profesor).\\
Si el problema ocasiona el retraso de alguna tarea, ampliar el plazo y cambiar la planificación.
\end{description}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#16 Dificultades en la implementación}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Remota\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Seria\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Baja\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Se produce algún fallo en la implementación que ningún miembro del equipo puede solucionar.
\item[Estrategia de mitigación: ]Consultar en libros de programación.
\item[Disparador: ]Uno o más miembros del equipo están trabajando con la implementación y no pueden continuar porque se ha producido un fallo que no pueden resolver.
\item[Plan de contingencia: ]Consultar a alguien externo (profesor) para identificar el problema y poder continuar trabajando con la implementación del proyecto.
\end{description}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{ a b }
%\hline
\multicolumn{2}{ a }{\textcolor{white}{\#17 Mala organización de los miembros}}\\
%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Ocasional\\
%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Seria\\
%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Media\\
%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Los miembros del equipo no se ponen de acuerdo en la distribución del trabajo o de las tareas.
\item[Estrategia de mitigación: ]Se realizará una lista con todas las tareas a realizar y su grado de dificultad para que, en función de eso, asignar a cada uno el número de tareas correspondiente en función de la dificultad de las mismas.
\item[Disparador: ]Uno o más miembros del equipo llevan a cabo un número mayor de tareas en función de su dificultad respecto del resto.
\item[Plan de contingencia: ]Si un miembro del equipo no se pone de acuerdo con el resto, se tomará la decisión de si debe continuar en el equipo o no ya que puede perjudicar el trabajo del todo el grupo.
\end{description}

\newpage
\begin{table}[H]
\begin{center}
\begin{tabular}{a b}
%%\hline
\multicolumn{2}{a}{\textcolor{white}{\#18 Mal reparto de las tareas}}\\
%%\hline
\textcolor{white}{Probabilidad} &Ocasional\\
%%\hline
\textcolor{white}{Gravedad }&Menor\\
%%\hline
\textcolor{white}{Magnitud }&Baja\\
%%\hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{table}

\begin{description}
\item[Descripción: ]Se asignan las tareas sin tener en cuenta la formación de cada persona o la dificultad de las mismas.
\item[Estrategia de mitigación: ]Estudiar la experiencia y los conocimientos de cada miembro del grupo para poder, tras evaluar las tareas, repartirlas en función de los perfiles de los miembros del grupo.\\
Si hay poco rendimiento se hará un seguimiento buscando las posibles causas y, en última instancia, se reorganizarán las tareas.\\
Formar a los miembros del equipo con menor nivel para que el grupo en conjunto posea unos conocimientos uniformes.
\item[Disparador: ]Se produce un retraso en la realización de alguna tarea en el proyecto porque un miembro del equipo no sabe cómo realizarla o la tarea lleva más tiempo del que estaba programado.
\item[Plan de contingencia: ]Tras repartir las tareas, indagar si cada miembro del equipo está de acuerdo con su parte, es decir, si es posible que cada miembro del equipo pueda llevarla a cabo en el tiempo estimado en función de sus conocimientos y tiempo disponible.
\end{description}


\end{document}





